# Outside-in TDD starter

## Привет!

В этой практике предлагаем создать приложение для управления планетоходом через HTTP. У него есть 3 команды: ехать вперёд, повернуть налево и повернуть направо. Проблема в том, что выполнение занимает какое-то время, и ученые хотят посылать команды пачками и получать от ровера в ответ его конечное местоположение.

Работаем по TDD и стремимся к тому, чтобы ни одной строчки продакшен кода не было написано, если эта строчка не требуется для прохождения тестов.

Можно использовать любой язык – Perl, Python, JS. Можно использовать любой дизайн и архитектуру. Обсуждайте в команде и принимайте решения самостоятельно. Но помните принцип: make it work, make it right, make if fast. Если чувствуете, что забуксовали – делайте как-нибудь, а потом сделайте рефакторинг.

## Запуск сервисов

Для всех сервисов есть Dockerfile, можно запускать их по отдельности. Чтобы запустить всё разом, можно использовать docker compose:

```
docker-compose -f ./docker-compose.dev.yml up --build
```

По-умолчанию запускается сервис обработки команд на Node JS, если вы выбираете другой язык – закомментируйте server-node и раскомментируйте нужный.

## Задание

1. Реализуйте обработку команд для планетохода в соответствии с [правилами](rules.md). Используйте [приёмочные тесты для самопроверки](tests.md).

   - реализуйте валидацию ввода
   - реализуйте доставку команд на планетоход

2. Сделайте пользовательский интерфейс для отправки команд.

3. Сделайте очередь команд на выполнение и интерфейс, показывающий команды в очереди

4. Добавьте возможность отменить очередь команд

## Удачи!

![rover](https://gitlab.com/agilix/mars-rover-tdd/-/raw/main/rover.png?inline=false "rover")
